「街燈撚」有無人發覺最近啲新街燈轉返近白色

記得有學者講過香港街燈用橙色係適合沿海城市大霧情況
但呢排啲新街燈好似又用返近白色
有無人知點解？

Ps 港豬澳都係跟大陸用白街燈

黃燈有種情調

以前個隻係鈉燈所以黃色
而家換LED但隻色好怪

明明黃色舒服啲無咁刺眼
大霧下黃光都係好啲

慢慢會自然變黃

大山有一段用led燈，好唔夠光同好難睇清路面

市區多高樓大廈有舖頭招牌用白燈
郊區住宅區高速公路用黃燈
好似係

不過依家英國都開始轉 LED 都係白色...
上次行 M1 上 Sheffield 同 York 都見到部分轉左白色

黃燈理論上較易穿透霧氣
但個人覺得大山由川西煤氣站至新開田村一帶用的白燈又幾唔錯

好過錦田果邊啲黃燈

全港會陸續更換LED燈

尋晚先周朋友講完黎
我就幾鐘意
白色穿透冇咁好但還原再真實顏色 隻眼睇野舒適好多
白色街燈已經夠密 又唔驚唔夠光

白光好好多
睇落去舒服同清楚

新嗰啲換晒做白色

還記得街燈照出一面黃

換咗LED街燈
但唔知壽命如何，LED長開好快byebye

就係太光
香港街燈已經好密 搞到好似深圳啲街咁光
附近啲人訓唔到教都似

夜晚用白光燈真係清楚好多喎

意境即刻出曬黎

好撚似大陸

白光就大陸 黃光就英國？

我國高速公路都已經開始轉用 LED...都係白光

太光未係問題，第一部限制咗個glare先，LED應該更易處理到

都係黃燈有feel